%%
%% Author: Bartosz Sobol
%% 03.05.2019
%%

\section{Blok 8}\label{sec:blok-8}
\paragraph*{}
W poprzednich blokach przeprowadzone zostały obliczenia niezbędne do korekcji toru lotu do zadanej pozycji.
Jednak, aby znaleźć się na zaplanowanej orbicie, statek musi w docelowym położeniu przemieszczać się z określoną prędkością w określonym kierunku.
Aby zapewnić spełnienie tego warunku, w Bloku 8 zrewidujemy obliczenia dotyczące potrzebnego $\vec{v}_{go}$.\\

Niech więc $\vec{r}_p$ będzie przewidywaną na obecnym etapie obliczeń pozycją statku w momencie wyłączenia silników (po zakończeniu manewru)
\[\vec{r}_p=\vec{r}+\vec{v}t_{go}+\vec{r}_{grav}+\vec{r}_{thrust}.\]
Korzystając z ustalonej wysokości końcowej $r_d$ możemy skorygować powyższą estymację
\[\vec{r}_d=r_d\operatorname{unit}(\vec{r}_p),\]
gdzie $\vec{r}_d$ będzie od tego momentu pożądaną pozycją statku w momencie wyłączenia silników.\\
Nastepnie korzystamy z nowego $\vec{r}_d$, aby skorygować układ odniesienia
\begin{align*}
    \vec{i}_x&=\operatorname{unit}(\vec{r}_d),\\
    \vec{i}_z&=\vec{i}_x\times\vec{i}_{y},\\
\end{align*}
i, dalej, obliczyć pożądaną prędkość statku w momencie wyłączenia silników
\[\vec{v}_d=v_d
\begin{bmatrix}
    \vec{i}_x & \vec{i}_y & \vec{i}_z
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
    \sin(\gamma_d)\\
    0\\
    \cos(\gamma_d)
\end{bmatrix},\]
gdzie $v_d$ oraz $\gamma_d$ są zadanyumi wartościami prędkości oraz kąta ścieżki lotu w momencie zakończenia manewru.\\
Możemy teraz skorygować $\vec{v}_{go}$
\[\vec{v}_{go}=\vec{v}_d-\vec{v}-\vec{v}_{grav}+\vec{v}_{bias}.\]


%\[\Delta \vec{v}_{go}=\rho(\vec{v'}_{go}-\vec{v}_{go})\]
%\begin{align*}
%\frac{\partial\vec{v}_d}{\partial\vec{r}_d}&=
%\begin{bmatrix}
%-\frac{1}{t_t-t-t_{go}} & 0 & 0\\
%0 & -\frac{1}{t_t-t-t_{go}} & 0\\
%0 & 0 & -\frac{1}{t_t-t-t_{go}}
%\end{bmatrix}
%\end{align*}
%\[\rho=\frac{1}{1+\frac{t_{go}}{2t-t-t_{go}}}\]
%\[\vec{v}_{go}= \vec{v'}_{go+\Delta\vec{v}_{go}}\]